\section{L'application existante}

\subsection{Le Social Hub}

Au début du stage, le Social Hub était un prototype écrit en JavaScript permettant d'insérer sur une page web du contenu récupéré des réseaux sociaux. Il affiche les \gls{asset}s les uns à la suite des autres à la manière d'un mur de brique --- un \gls{masonry} (Voir figure \ref{fig:old_sh}, p. \pageref{fig:old_sh}) --- et charge du nouveau contenu quand l'utilisateur défile jusqu'en bas de la page afin d'obtenir un effet appelé "Scroll Infini".

\noindent
Ce prototype est fonctionnel mais pose deux problèmes majeurs :
\vspace{-3mm}
\begin{itemize}
	\item Le premier problème est son temps de chargement : il lui faut parfois jusqu'à 15 secondes pour afficher le premier \gls{asset}. Cette lenteur est majoritairement due à la taille du projet, le code source du prototype faisant près de 700kB sans compter les dépendances lourdes qui font, elles, plusieurs mégabytes. \\
Ce temps est plus que suffisant pour perdre l'attention de l'utilisateur\autocite{ResponseTimes:1}, surtout quand ce dernier n'ouvre pas la page dans l'attente spécifique de voir un Social Hub, ce hub n'étant qu'une composante du site que l'utilisateur visite.

	\item Ensuite, en raison d'un script d'intégration extrêmement complexe et difficile à maintenir\footnote{un exemple de ce script est disponible sur la figure \ref{fig:sem0_usage}, p. \pageref{fig:sem0_usage}}, le prototype se doit d'être installé dans sa page dédiée\footnote{Un exemple de page contenant le prototype est disponible à cette adresse: \url{http://clients.pictawall.com/2015/expo2050-socialhub/}} et ne peut donc pas être inséré directement dans la page d'un client. En conséquence, il n'est pas possible de générer des Social Hubs automatiquement. 
	
	Jusqu'au début du stage, créer un nouveau social hub pour un client signifiait qu'un développeur de Pictawall devait créer un fork du code source, y ajouter les paramètres et éventuelles personnalisations correspondants aux demandes des clients, et devait ensuite héberger cette version sur les serveurs de Pictawall. Le client recevait ensuite un morceau de code HTML contenant un \gls{iframe} pointant sur la version spéciale de l'application. \\
L'utilisation d'un \gls{iframe} pose certains problèmes. Principalement, le widget n'a pas accès à la page du client et ne peut pas faire certaines actions comme afficher du contenu en grand dans une fenêtre de dialogue quand l'utilisateur clique dessus. Il a aussi pour effet que le client n'a aucun accès au widget et ne peut donc pas le configurer lui-même, il est alors obligé de passer par Pictawall pour toute modification.
\end{itemize}

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{old_sh}
	\caption{Le prototype du Social Hub}
	\label{fig:old_sh}	
\end{figure}

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{Usage_Sem0}
	\caption{Exemple de script de configuration du prototype, il demande de charger plusieurs fichiers CSS, plusieurs fichiers JavaScript, un morceau d'HTML et du code complexe pour fonctionner. Ce code est de plus dépendant du \gls{sdk} de Pictawall, qui est susceptible de changer}
	\label{fig:sem0_usage}	
\end{figure}

\clearpage

\subsection{La plateforme}

La plateforme est le terme utilisé pour faire référence au back-end. C'est elle qui se charge de récupérer et traiter les données depuis les différents réseaux sociaux. Elle est composée d'un back-office permettant aux clients de configurer les applications et d'une \gls{api} permettant aux applications comme le Social Hub de récupérer les données nécessaires à leur fonctionnement.

L'\gls{api} définis une série d'\glspl{entity} que les applications peuvent utiliser:
\begin{enumerate}
	\item \emph{Les \glspl{asset}}. Composante centrale de la plateforme qui est, comme expliqué auparavant, une représentation unifiée du contenu généré par les utilisateurs. Ils permettent de travailler avec du contenu provenant d'instagram, twitter, facebook, ou autres sans devoir faire attention aux spécificités des \glspl{api} de chacun de ces réseaux sociaux.
	\item \emph{Les ads}, ou publicités. Il s'agit ici du contenu sponsorisé que le client souhaite mettre en avant.
	\item \emph{Les users}, ou utilisateurs. C'est la liste des personnes ayant créé du contenu se retrouvant dans la liste des \glspl{asset}. Cette entité n'est pas utilisée par le Social Hub.
	\item \emph{Les flash messages}, des messages que le client peut définir qui s'afficheront sur les interfaces utilisateur. Cette entité n'est, elle non plus, pas utilisée dans notre cas.
	\item \emph{Les events}. Le rôle des events est de regrouper les différentes entités précédentes, chacune d'entre elles est relative à un event. Ce dernier permet également de recevoir certaines options de configuration que le client peut définir dans le back office, comme le ratio contenu - publicité par exemple.
\end{enumerate}

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth * 5 / 6]{entities}
	\caption{Schéma UML simplifié des entités.\\
		L'entité Channel est une entité créée par la suite et sera expliquée dans le chapitre \ref{subsubsec:channel} - \nameref{subsubsec:channel}, page \pageref{subsubsec:channel}}
	\label{fig:entities}	
\end{figure}

\clearpage
